\begin{abstract}
	Absensi kehadiran pegawai merupakan faktor penting bagi sebuah instansi atau perusahaan untuk mencapai tujuan, hal ini berkaitan pada kedisiplinan dan berdampak pada kinerja dari masing-masing pegawai. Oleh karena itu, perlu adanya pendataan khusus untuk mencatat absensi kehadiran dan ketidakhadiran agar aktifitas kerja dapat tercatat secara \textit{realtime} dan baik. Banyak cara yang dapat dilakukan untuk mencapai sistem informasi absensi yang baik, salah satunya menggunakan teknologi komputer dimana penerapannya dengan aplikasi absensi berbasis \textit{website}.
\par
	Pada Bank BTN KC Tasikmalaya system absensi yang digunakan dalam proses absensi sudah menggunakan sistem absensi \textit{fingerprint}, akan tetap sistem absensi di Bank BTN KC Tasikmalaya masih belum terdapat data monitoring yang bisa digunakan oleh \textit{Branch Coordinator} untuk melihat keaktifan para pegawai dalam kedisiplinan kerja untuk setiap harinya. Dengan kebutuhan itulah aplikasi ini dibuat guna untuk melengkapi sistem absensi yang sudah ada. Aplikasi ini dibangun dengan beberapa fungsi dan tujuan yaitu memonitor presensi atau kehadiran pegawai pada saat jam datang dan juga jam pulang. Dengan sistem komputerisasi yang cepat dan handal, pencatatan data dan monitoring dilakukan secara Realtime.
\par
	Metode penelitian penelitian yang digunakan adalah \textit{Design Science Research Methodology} (DSRM). Aplikasi ini dibangun bertujuan untuk memberikan kemudahan kepada \textit{Branch Coordinator} sehingga dalam penyajian laporan atau informasi absensi pegawai dapat diperoleh secara cepat dan akurat. Hasil pengujian menggunakan metode DSRM menunjukkan bahwa sebagian besar pengguna memahami dengan baik penggunaan aplikasi serta aplikasi yang dikembangkan telah sesuai dengan kebutuhan pengguna.

Kata kunci : 
\par
Sistem Informasi, Absensi Karyawan, Berbasis Web, Bank BTN.

\end{abstract}